[長文］聯繫匯率唔係咁易打柴，但挑戰聯繫匯率絕對係全球金融核彈

首先利申：內文係盡我所對經濟既知識所寫，如果有唔岩請指出

我諗聯繫匯率係咩已經有好多巴打解釋過
簡單黎講就係盡量維持 USD 1 ~ HKD 7.8..呢個係金管局比銀行既兌換率
過往有時美元/港元較強，當觸發強方/弱方保證既時間金管局就要出手，多數係7.75/7.85

From 金管局: 香港於2019年7月底的官方外匯儲備資產為4,485億美元
姐係大約 34,983億 HKD，呢個數比唔少國家既外匯加埋更多。
絕對係一個龐大既數字，亦都係香港人一直以黎累積既財富。

香港所有既資產都係建基對港元既信任，而點解人對港元咁信任？
就係因為聯繫匯率既存在，比到 HKD去USD既途徑。

聯繫匯率不容挑戰？
聯繫匯率並唔係固不可破，係金融風暴既時候索羅斯就曾經試過挑戰，當年係全靠香港人累積既財富加上佢唔好彩，先成功護住HKD
3.5萬億HKD係一個好誇張既數字，但只要我地換過角度諗。
一層數既價值係1000萬既話3.5萬億就係350,000個居住單位(唔係數學家唔知有冇計錯)，好似好多，但我比多一個新聞你睇：
「物業王」擁1.5萬單位 差餉寬免逾億元

香港真係好多有錢人，一個機構/人可以有好多個單位，但香港又點只咁少單位。
私人住宅 ( 整體 )直至2018 年年底的 整體總存量為 1,193,971個單位
換句話講，全部既外匯儲備只係夠350,000個單位既資產轉做USD。
我仲未要計其他股票/資產同埋M3既資金。
但現時既香港外匯儲備都真仲係一個好安全既位置。

聯繫匯率唔怕外攻，最怕自爆
香港人對港元既信任就係聯繫匯率最強既盾牌
如果有人想追擊港元既話一定係要付出國家級既沉重代價
最怕就只係香港人/投資者/有錢佬對HKD開始唔信任
呢種唔信任可以係
1) 對政府唔信任(有心出賣港人,令大量港人開始換錢)
2) 對金融系統唔信任(D錢唔知去左邊/兌唔到USD/銀行唔穩定，比人撳錢撳到擠提)
3) 短期既大動盪 (戒嚴/解放軍入城)
4) 對長期發展好悲觀
Etc.
如果有上述情況開始大量轉錢走(以離開香港銀行體系計)，香港既外匯儲備就會頂唔順。
因為呢個係一個連鎖效應，係一發不可收拾。
所以我好肯定係商界出左話要成立獨立調查委員會後，林鄭同商界食飯應該除左叫佢地支持政府施政外，一定就係叫人信任HKD，否則攬炒。而且係絕大部份美中港商界一齊攬炒。

聯繫匯率冇左會點
如果聯繫匯率爆左會點?上面有講絕大部份美中港商界會一齊攬炒，炒法有好多種，我用少少例子用做。
中國
中國一直想將香港變成離岸人民幣結算中心，其中一個目的就係因為HKD可以直接兌USD。
好多既投資中國既公司都將香港set做headquarter都係因為HKD可以換USD。
無左聯繫匯率我好肯定係會做造成全球性金融動盪，中國會係最受影響，因為冇左香港呢個平台，大部份外資都唔會撤走/唔入中國，而家就係佔左絕大部份既foreign investment

如果出現，我諗世界會形容佢為香港金融核彈，而且係向全球發放，全球準備進入經濟倒退，我絕對唔係鳩吹作大，因為香港金融制度既崩潰係一定令到大陸既資金鏈斷裂，而且係冇任何資金出口。

如果HKD真係唔掂，我諗大家要諗下手上既現金會唔會變廢紙，外匯美金就係得咁多，實係班領導們先走。

再加埋前排話有人禁止拎現金，好難想像到底金融核彈大家既錢會係咩景況

求幫推

最新post 睇得清楚d + 加左明天有義士再審係頂！(極正經)(請推至長期置頂)被捕義士進程，一個也不能少不只是口號！！

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

長文冇人睇

大家真係唔好亂㩒獎

唔好亂㩒錢

點會無人睇 睇完要消化

幫你推 已換左9成美金

推

香港金融制度既崩潰係一定令到大陸既資金鏈斷裂，而且係冇任何資金出口。

我並唔鼓勵大家換美金黎衝擊聯繫匯率

但將來港元既前途未知數太大

多謝樓主！幫推！

聽朋友講，全部人強積金公積金轉哂買美股都有用？

應承我，可唔可以用盡每一條新聞價值，又用盡方法宣傳，先諗假新聞

金價太高唔敢追！美金信得過！

咁點衝擊 tl hea r

衝擊難破，最怕自爆

直接轉用美金交易算 反正都提咗出黎
有冇店想收埋完數直接掉哂去離岸戶口

大家要驚既唔係聯繫幾時爆

而係如果爆既你手頭上既資產走唔走得甩

點樣可以預防

手持美金有閪屌既日子就快到

單係挑戰已經令香港經濟衰足幾年
因為佢出手會拉高拆息
變相令人借唔到錢
結果係一大堆負資產，屍橫遍野

買黃金

Pushhhhh
已經將9成錢換美金
留翻幾千係香港用

多元d好，例如70%美金，30%金
分散投資

唔明,消化緊,好似好深咁

資金流走香港

港匯低過7.85要用美金無限接

拉低銀行體系結餘 拉高拆息

金管局用儲備放出流動性

不斷循環

其實講到尾都係信心

Eg 萬一 同人行果幾千億仔港幣swap有咩異樣 係信心危機既一種

又或將peg 由單一link 美金 變一盤子貨幣都係信心危險既一種

一句講哂, 換美金保值。

邊有咁易
港紙係金漆招牌黎 普遍人都有信心

要繼續換美金，mpf美股

呢啲認真問就無人睇
啲飛機文就咁多人睇
巴打rip
推唔到都幫推

留一手後路, 啲錢換美金絕對冇壞

咁點解釋最近7.835~7.85 水平

爆唔爆都好
錢放美國做美金定期都已經有2-3厘
何樂而不為

以前成日都係7.85/7.75架啦
未穿當局唔會出手
出手就唔會穿

港紙波幅好窄架咋，唔信你睇下歐羅英鎊日元

Pish

學野
咁係咪代表7.85轉usd蝕極都係7.75

港紙換美金/調番轉根本唔會點蝕（有手續費另計）
所以有閒錢咪禁出黎換美金囉
無成本既政治表態 點解唔做？

拎美金

金融海嘯都出左
下一次一定叫金融核彈嫁啦

美金全球通行

但係當好多人同時沽港元嘅話，啲大户就會跟風因為失信心
個日大家一齊去攞錢， 啲bank rate 由0.X 跳上2.X 所以唔係無一定作用

所以港紙係建基於港人對佢既信心

真係有事香港既資產得好似可以係7.75～7.85入面換到

得好少

成副身家換晒美金，得翻幾百蚊要捱到出糧

push

前景真係唔明朗

我好支持
但問題係可以點做
上次㩒錢我一個禮拜日日㩒total 都有十幾萬
最後唔知d 有d 錢既巴打唔跟風定點
完全冇影響
搞到我好易傻仔咁

鬼唔知咩
我咪就係問你點樣打擊港人信心囉
唔好得個吹字
同埋你估下中共吹雞班富豪會唔會借錢救市？

你明唔明個前提，係到底有無果4000億係度

換yen了

指定動作每月出糧㩒美金

撳美金啦仲講

呢個真 樓市上得太勁
如果賣樓+換美金
就一定爆

夠人賣樓換美金
早賣贏 遲賣輸

少人賣樓 樓市如果繼續升
早賣輸 遲賣贏

唔只啦 銀行賣出全部過晒7.85

支共近年係香港銀行體系勁借港元短債, 用嚟補血吊命, 兼吹大外儲充數.

聯匯一出事, 支共就再借唔到新債還舊債, 資金鏈就會斷裂, 咁上面D人類有史以來創世紀巨債就會爆.

支共係用在港股市樓市的港元資產嚟做抵押, D抵押品跌價插水, 銀行會被迫call loan, 加快支爆.

仲有就係上至支共趙家人, 下至民間土豪財主, 都將巨額財富收藏係香港, 到時港元資產同港滙一齊插水, 就真係恭喜晒呀!

要影響聯滙, 同時又要自保身家, 等到炒佢唔炒我, 其實方法好簡單, 就係all in USD, 再匯到海外戶口.

其實唔少有物業嘅香港有錢佬晨早開始賣樓/同D物業借二按, 再買美元匯晒去海外離岸戶口走資, 係你班後知後覺掛住食花生睇直播嘅離地中產, 仲坐定定係度等運到啫.

破咗產都有十幾萬
巴打唔係傻仔啊 有備冇患+出一分力

完全唔明

推推推

ttrate仲有7.83

有無人識索羅斯呀？
聯手啦

我點樣可以將層樓變做美金

但聽聞 4千幾億香港外匯儲備其實偷龍轉凰送緊中

7/10

好正常
我冇望完樓主篇文都知
香港幾萬億儲備
就算全香港人換晒手上現金做usd都唔會撼動到
一黎根本大部分人冇咁多流動現金
二黎唔好覺得今時今日既金融系統仲好似97年咁脆弱
特別08之後風險管理愈收愈緊各銀行間及各國間央行既合作愈黎愈多

中間價已經7.845
我講緊銀行賣 你講緊銀行買?

巴打如果你真係買到7.83 可唔可以幫我500萬美金

換左美金好耐

唔通未update?500 萬我冇押運同保險玩唔起啦

無錯

今個星期係出糧日子，又係時候唱美金啦

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

但香港有樓個啲覺得你地郁到佢層樓 唔會成功的

美金換唔到就換黃金

重點係將手上資金資產，全面流出香港，呢樣先對港共最有效打擊。

08年金融海嘯，全世界缺水，港共怕資金流走，學新加坡整個存款保障，先穩住資料流。

提款轉現金就得

提款轉美金就得

買舊999金都好

好文要推
我地一路以黎既攬炒係逼中國出老解
導致中國同香港攬炒
當然，外資都一樣會波及到

但係假如西方社會同共產黨deal好左的話，
香港人必須思考如何主動引爆金融核彈
呢樣野先可以逼到全球企係香港呢一邊

以上只係一個假設既情況
照暫時局勢，我唔覺得全球圍攻共產黨會失敗

推 就黎又出糧大家又可以換錢啦

窮撚冇離岸戶口。凈係將d錢轉去外幣戶口 有冇用？

想問一下
上次㩒機日有人話換外幣都得
換美元以外其他外幣對金融體系有冇影響？

丁蟹效應都人因為自我實現
一波強勢宣傳絕對會冧市

一直都上唔到7.85
金管局似提早出手

幫推呀唔該
聯繫匯率係真正核彈
保唔住一定攬炒
仲要係邊個有錢邊個大炒先

我都唔明點解仲有人留港紙
兌美金係等如買大小通吃
有聯繫匯率即係你拎住美金一定兌返等值港紙
而無左聯繫匯率你就發達啦 仲可以睇住人地仆街
少少手續費買個保險點都抵啦

睇商戶賣出

請教

（其中一個目的就係因為HKD可以直接兌USD）

咁點解大陸閪係大陸又可以換到USD?

買個夾萬長放先好。

香港問題處理失當會令全球經濟衰退一早聽過
聯繫匯率係其中一個因素

Push

講真 , 嗰小小錢當幫自己既現金買保險都抵

推
信心問題
現時嚟聯繫匯率仲好穏定

自己睇多次

up

最怕之後加泰或其他地方抗爭者有樣學樣
然後漫延到期貨巿場，個個要求實物交割
打爆曬全球期貨交易所
最後冚球剷

講咁耐
知唔知開離岸戶口真係好多麻煩
開左又無穩定回報，依家好多港股股票都有6，7厘
如果有簡單穩定回報離岸戶口，一早個個走晒唔洗宣傳
依家本地戶口都勁離開，去銀行開個股票戶口都搞一星期

同300厘仲差好遠

但換完要cashout

其實有冇其他貨幣好過美金
我見之前有人話換歐羅

咁你繼續對佢有信心
藍絲都係對祖國有信心咋嘛，中國點會打唔爆美國

我用求明冇得轉美股

可唔可以解釋一下例如拎咗日元或澳元出嚟，對港幣/銀行體系/聯繫匯率有冇乜野影響？

大陸人換USD影響仲大啦

concept有dd問題，
唔係建基於香港人對港元嘅信心，而係建基於全世界對港元嘅信心。

港元同美元掛鈎嘅概念係話港元嘅價值永遠都係同美金共同進退。即係話香港只要有一日經濟跟唔上美國，或者同美國唔同步。世界就唔會再認為7.8港元值1美金。

香港人一般市民對港元嘅影響，sorry真係冇乜。

銀行用外幣做抵押問人借美金
之後就可以印港紙借比人

你cashout就斷佢米路

知道又如何，我地窮撚邊有資格令聯匯自爆

Cashout放櫃底危急時cash is king
利申 out左唔少euro

828入國泰城抗議，831民陣，901機場，902三罷
全面批鬥警犬及其家屬
㩒錢/換美金，經濟制裁中共

828好撚緊要 自己諗下

窮人係影響唔到
坐起OFFICE既人是但一個都九位數,佢地都未郁,你又有乜影響力
真係有用既係每個月扣除開支之後,所有錢匯去外國戶口/證券
唔再留起香港既金融體系,永遠同香港經濟脫離
係每個月,呢個窮人都有用,係令市面上港紙日常流通一步一步咁減少

當佢地都走既時候，窮人唔會走得甩

推 逼不及待想玩玩了

雖然唔明
但照推

感覺全球行動好似冇加泰人

仲港股?

美股既息都唔差架

香港一般巿民先對港元最大影響
無人肯收，港紙仲有咩用

求解答 無知小妹想問下 咁如果將港元儲蓄換曬做美元外幣儲蓄 但依然係擺係香港本地銀行 萬一有咩事會唔會都兌唔到現金 蒸發左？

無知點開國際銀行/外地銀行戶口 又無買股票 只係唔想港元有咩事d積蓄唔曬

直接叫侵侵取消香港關係法就得啦

最安全做法係離開香港銀行體系

雖然我哋無辦法直接引爆 但只要我哋咁錢係匯率上面做咗一個兆頭 就可以吸引班大鱷黎追擊

如果避風險一定係美元

If we burn, you burn with us

唉屌我呢啲學生冇乜錢
港紙都要自己拎嚟洗同找卡數
根本換唔到美金

推俾“索螺絲”睇，好嗎？

123

你應為再黎一次97年事件，以而家突鳩正苦所謂既財金官員能力仲可以同人國際高手對抗？

港元係based on 港人既信任

錯哂，可以話唔會有人對港元信任，世界上只得會有人對美元信任，即係世界權力既信任，港元要爆係隨時可以爆，只要有有心人做野，係而家哩個時間點，冇野可以守到！

換美金 大家要記住每留一蚊係銀行 即係代表幫手借錢返大陸

推

呢一日睇怕就快黎到

成個畫面好靚
但美國都會仆大街

推推佢

對港元提出不信任動議
全城換美金加速主義

懶人包黎啦

你睇下班歐狗肺炎到咁都繼續信支共，就知佢地遲早解體

曱甴近平推